

1.4

$$a) \mathcal{F} \{ e^{-j\omega_1 t} \cos(\omega_c t) \}, \omega_1, \omega_c \in \mathbb{R}$$

Aplicando la identidad trigonométrica  $\cos(\omega_c t)$

$$= \frac{1}{2} (e^{j\omega_c t} + e^{-j\omega_c t})$$

$$e^{-j\omega_1 t} \cos(\omega_c t) = e^{-j\omega_1 t} \cdot \frac{1}{2} (e^{j\omega_c t} + e^{-j\omega_c t})$$

$$= \frac{1}{2} (e^{-j(\omega_1 - \omega_c)t} + e^{-j(\omega_1 + \omega_c)t})$$

Aplicando la T.F

$$\mathcal{F} \{ e^{-j\omega_1 t} \} = 2\pi \delta(\omega - \omega_1)$$

$$\mathcal{F} \{ e^{-j\omega_1 t} \cos(\omega_c t) \} = \frac{1}{2} \left[ \mathcal{F} \{ e^{-j(\omega_1 - \omega_c)t} \} + \mathcal{F} \{ e^{-j(\omega_1 + \omega_c)t} \} \right]$$

$$\Rightarrow \mathcal{F} \{ e^{-j\omega_1 t} \cos(\omega_c t) \} = \frac{1}{2} \left[ 2\pi \delta(\omega - (\omega_1 - \omega_c)) + 2\pi \delta(\omega - (\omega_1 + \omega_c)) \right]$$

$$\boxed{\mathcal{F} \{ e^{-j\omega_1 t} \cos(\omega_c t) \} = \pi \left[ \delta(\omega - (\omega_1 - \omega_c)) + \delta(\omega - (\omega_1 + \omega_c)) \right]}$$

b)  $F \{ u(t) \cos^2(\omega_c t) \}$ ,  $\omega_c \in \mathbb{R}$   $u(t)$  Funcion escalon  
Aplicando la identidad trigonométrica.

$$\cos^2(\omega_c t) = \frac{1}{2} + \frac{1}{2} \cos(2\omega_c t)$$

$$\begin{aligned} u(t) \cos^2(\omega_c t) &= u(t) \left[ \frac{1}{2} + \frac{1}{2} \cos(2\omega_c t) \right] \\ &= \frac{1}{2} u(t) + \frac{1}{2} u(t) \cos(2\omega_c t) \end{aligned}$$

Aplicando propiedades lineales de T.F

$$F \{ u(t) \cos^2(\omega_c t) \} = \frac{1}{2} F \{ u(t) \} + \frac{1}{2} F \{ u(t) \cos(2\omega_c t) \}$$

La T.F de  $u(t)$  es

$$F \{ u(t) \} = \pi \delta(\omega) + \frac{1}{j\omega}$$

Ahora para  $u(t) \cos(2\omega_c t)$  Se utiliza la propiedad de modulacion.

$$\begin{aligned} F \{ u(t) \cos(\omega_c t) \} &= \frac{1}{2} \left[ F \{ u(t) e^{j\omega_c t} \} + \right. \\ &\quad \left. F \{ u(t) e^{-j\omega_c t} \} \right] \end{aligned}$$

$$\text{Ademas, } F \{ u(t) e^{\pm j\omega_c t} \} = \left[ \pi \delta(\omega \mp \omega_c) + \frac{1}{j(\omega \mp \omega_c)} \right]$$

Entonces

$$F \{ u(t) \cos(2\omega_c t) \} = \frac{1}{2} \left[ \pi \delta(\omega - 2\omega_c) + \frac{1}{j(\omega - 2\omega_c)} + \right.$$



$$\pi \delta(\omega + 2\omega_c) + \frac{1}{j(\omega + 2\omega_c)}]$$

$$\mathcal{F} \left\{ u(t) \cos^2(\omega_c t) \right\} = \frac{1}{2} \left( \pi \delta(\omega) + \frac{1}{j\omega} \right) + \frac{1}{4} \left[ \pi \delta(\omega - 2\omega_c) + \frac{1}{j(\omega - 2\omega_c)} + \pi \delta(\omega + 2\omega_c) + \frac{1}{j(\omega + 2\omega_c)} \right]$$

$$\mathcal{F} \left\{ u(t) \cos^2(\omega_c t) \right\} = \frac{\pi}{2} \delta(\omega) + \frac{1}{2j\omega} + \frac{\pi}{4} \left[ \delta(\omega - 2\omega_c) + \delta(\omega + 2\omega_c) \right] + \frac{1}{4j} \left[ \frac{1}{\omega - 2\omega_c} + \frac{1}{\omega + 2\omega_c} \right]$$

$$c) \mathcal{F}^{-1} \left\{ \frac{7}{\omega^2 + 6\omega + 45} \cdot \frac{10}{(\delta + j\omega/3)^2} \right\}$$

Aplicando el teorema de convolucion para la transformada de Fourier

$$\mathcal{F}^{-1} \{ f(\omega) * G(\omega) \} = 2\pi \cdot f(t) \cdot g(t)$$

Donde

$$f(t) = \mathcal{F}^{-1} \{ f(\omega) \}, \quad g(t) = \mathcal{F}^{-1} \{ G(\omega) \}$$

Calcular la transformada inversa de la primera función  $f(t)$

$$f(\omega) = \frac{7}{\omega^2 + 6\omega + 45}$$

$$\omega^2 + 6\omega + 45 = (\omega^2 + 6\omega + 9) + 36 = (\omega + 3)^2 + 6^2$$

$$f(\omega) = \frac{7}{(\omega + 3)^2 + 6^2}, \quad \text{Aplicando la propiedad par de transformada.}$$

(Decaimiento exponencial)



$$\mathcal{F}\{e^{-a|t|}\} = \frac{2a}{a^2 + \omega^2} \rightarrow H(\omega) = \frac{7}{\omega^2 + 6^2} \rightarrow a = 6$$

$$\mathcal{F}^{-1}\left\{\frac{2(6)}{6^2 + \omega^2}\right\} = e^{-6|t|}, \text{ ajustando las constantes}$$

$$H(\omega) = \frac{7}{12} \cdot \frac{12}{\omega^2 + 6^2} \rightarrow h(t) = \mathcal{F}^{-1}\{H(\omega)\} = \frac{7}{12} e^{-6|t|}$$

luego aplicando la propiedad de desplazamiento en frecuencia.

$$H(\omega + 3) \rightarrow \omega + 3 = 0 \quad \omega_0 = -3 \quad f(t) = \mathcal{F}^{-1}\{H(\omega + 3)\} = e^{-j3t} h(t)$$

$$f(t) = \frac{7}{12} e^{-j3t} e^{-6|t|}$$

(Calcular la transformada inversa de la primera Funcion  $f(t)$ )

$$f(\omega) = \frac{7}{\omega^2 + 6\omega + 45} \quad \omega^2 + 6\omega + 45 = (\omega^2 + 6\omega + 9) + 36$$

calcular la transformada inversa de la segunda funcion  $g(t)$

$$G(\omega) = \frac{10}{(8 + j\omega/3)^2}, \text{ Aplicando el par de transformada.}$$

$$\mathcal{F}\{t e^{-at} u(t)\} = \frac{1}{(a + j\omega)^2}$$

Entonces

$$G(\omega) = \frac{10}{\left(\frac{1}{3}(24 + j\omega)\right)^2} = \frac{10}{\frac{1}{9}(24 + j\omega)^2} = \frac{90}{(24 + j\omega)^2}$$



La expresión  $\frac{90}{(24+j\omega)^2}$  coincide con la forma

$$\frac{1}{(a+j\omega)^2} \Rightarrow g(t) = \mathcal{F}^{-1} \left\{ \frac{90}{(24+j\omega)^2} \right\} = 90 \cdot \mathcal{F}^{-1} \left\{ \frac{1}{(24+j\omega)^2} \right\}$$

$$g(t) = 90 t e^{-24t} u(t)$$

Aplicando teorema de convolucion  $y(t) = 2\pi \cdot f(t) \cdot g(t)$

$$y(t) = 2\pi \cdot \left( \frac{7}{12} e^{-13t} e^{-6(t)} \right) \cdot (90 t e^{-24t} u(t))$$

$$y(t) = 105\pi e^{-13t} e^{-6(t)} t e^{-24t} u(t) \rightarrow u(t) \rightarrow u(t) \text{ o para } t < 0$$

$$e^{-6(t)} e^{-24t} = e^{-6t} \cdot e^{-24t} = e^{-3t} \text{ (para } t \geq 0 \text{)}$$

$$y(t) = 105\pi t \cdot e^{-(30+j3)t} u(t)$$

d)  $\mathcal{F} \{ 3t^3 \}$  Aplicando la propiedad de linealidad

$$\mathcal{F} \{ 3t^3 \} = 3 \cdot \mathcal{F} \{ t^3 \} \text{ Aplicando la propiedad de Diferenciación en frecuencia}$$

$$\mathcal{F} \{ t^n x(t) \} = j^n \frac{d^n}{d\omega^n} x(\omega) \rightarrow n=3, x(t)=1$$

$$\mathcal{F} \{ 1 \} = 2\pi \delta(\omega)$$

$$x(\omega) = \mathcal{F} \{ x(t) = 1 \}$$

$$\mathcal{F} \{ t^3 \} = j^3 \frac{d^3}{d\omega^3} [2\pi \delta(\omega)] \rightarrow j^3 = j^2 \cdot j = (-1)j = -j$$



$$F\{t^3\} = -j \cdot 2\pi \frac{d^3}{d\omega^3} \delta(\omega) \quad \boxed{\frac{d^3}{d\omega^3} \delta(\omega) = \delta^{(3)}(\omega)}$$

$$F\{3t^3\} = 3 \cdot (-j 2\pi \delta^{(3)}(\omega))$$

$$\boxed{F\{3t^3\} = -j 6 \cdot 2\pi \delta^{(3)}(\omega)}$$

$$e) \frac{B}{T} \sum_{n=-\infty}^{+\infty} \left( \frac{1}{a^2 + (\omega - n\omega_0)^2} + \frac{1}{a + j(\omega - n\omega_0)} \right)$$

$$\text{donde } n \in \{0, \pm 1, \pm 2, \dots\} \quad \omega_0 = 2\pi/T$$

$$B, T \in \mathbb{R}^+$$

$$X(\omega) = C \sum_{n=-\infty}^{+\infty} F(\omega - n\omega_0) \quad \text{Si } x(t) = f(t) \sum_{k=-\infty}^{+\infty} \delta(t - kT)$$

multiplicación de una señal aperiódica  $f(t)$  por un tren de impulsos periódicos.

$$X(\omega) = \frac{1}{T} \sum_{k=-\infty}^{+\infty} F(\omega - n\omega_0)$$

La constante de escala es  $B$ :

La función de forma base en frecuencia es:

$f(t) = F^{-1}\{F(\omega)\}$ , como  $F(\omega)$  es una suma se puede aplicar la propiedad de linealidad.

$$F^{-1}\left\{\frac{1}{a^2 + \omega^2}\right\} + F^{-1}\left\{\frac{1}{a + j\omega}\right\}$$



Para el primer termino aplicando la propiedad de par de transformada.

$$\mathcal{F}^{-1} \left\{ e^{-a(t)} \right\} = \frac{2a}{a^2 + \omega^2} \rightarrow \mathcal{F}^{-1} \left\{ \frac{1}{a^2 + \omega^2} \right\}$$

$$= \frac{1}{2a} e^{-a(t)}$$

Para el segundo termino aplicando la misma propiedad anterior

$$\mathcal{F}^{-1} \left\{ e^{-a(t)} u(t) \right\} = \frac{1}{a + j\omega} \rightarrow \mathcal{F}^{-1} \left\{ \frac{1}{a + j\omega} \right\} = e^{-at} u(t)$$

entonces la funcion base  $f(t)$  es:

$$f(t) = \frac{1}{2a} e^{-a(t)} + e^{-at} u(t)$$

ahora se construye la señal final en el dominio del tiempo

$$x(t) = B \cdot f(t) \left( \sum_{n=-\infty}^{\infty} \delta(t - nT) \right)$$

$$x(t) = B \cdot \left( \frac{1}{2a} e^{-a(t)} + e^{-at} u(t) \right)$$

$$x(t) = B \sum_{n=-\infty}^{\infty} f(kT) \cdot \delta(t - kT), \quad f(kT) = \frac{1}{2a} e^{-a(kT)} + e^{-a(kT)} u(kT)$$

entonces, la expresion final para la señal en el tiempo es:

$x(t)$ , la expresion

$$x(t) = B \sum_{n=-\infty}^{\infty} \left( \frac{1}{2a} e^{-a(kT)} + e^{-a(kT)} u(kT) \right) \delta(t - kT)$$